【淡友俠落錯車9年】北角420萬車位放租$8,000 業主：啲錢冇用

Apple Daily
【貼街招吸客】北角420萬車位放租$8,000 業主：啲錢冇用
11小時前
即時財經

【新增影片】
香港樓價越升越高，連帶車位市場也變得瘋狂。有讀者報料，新世界(017)發展的北角新晉豪宅柏蔚山，最近有一個車位貼街招放租，並以「放租免佣」作招徠，月租叫價8,000元，有機會挑戰港島東車位租金新高。本報根據街招上的電話，成功聯絡自稱該車位的業主朱先生。

相關新聞：【十大屋苑】入場費全面睇 沙田第一城最平400萬

記者表明身份向朱先生查詢該車位，被問到叫租是否8,000元，朱先生解釋:「買返來貴，所以咪試下」，他透露該柏蔚山車位的買入價為420萬元。若以買入價計算，收租回報率約2.2厘。至於該車位為何不自用，他稱自己沒有車，只是以投資形式購入屋苑一個四房單位及一個車位。

不過，他指聽附近地產代理說，附近二手屋苑如百福花園，現時車位月租約二、三千元，但新世界同系的同區柏傲山，月租約7,000元。但他表明，「咁無所謂嘅，有租客咪租囉，冇咪擺喺度先」。不過，他透露只是初步叫價，如果有客，7,000元也會考慮。

相關新聞：【專家預測】林一鳴：睇淡樓市的人 有機會餘生都要租樓

被問到如何看樓市，他表示，自己有多餘錢就會買，始終「啲錢冇用」，買個車位收租叫做有回報，未來覺得樓價會升。

中原地產陳家鴻表示，現時北角車位租金最貴為柏傲山，月租約7,000元。據知，新世界下月1日起，推出柏蔚山40個車位作臨時出租，月租5,500元。

記者:朱連峰

420 萬租8000 蚊
買條REITS 還好
不過有錢，無所謂..

420萬買層新界樓租萬幾銀
但係車位就8000都破紀錄

人哋話「冇用」你真係信？蘋果幫手宣傳咋！
買4房單位咁有錢又唔講？放租定自住啊？

要比重稅
未見官先打20大阪

車位唔洗畀15%

樓本位，再遲d就地本位

車位8000應該好難租比人。睇返中上環d車位，都係4，5百萬一個，但係一過6000都係好難搵租客。佢將個車位連埋佢個4房單位一齊租比人就可能容易d。

成班連燈仔教人用錢